\documentclass[a4paper,10pt,ngerman]{scrartcl}
\usepackage{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[a4paper,margin=2.5cm,footskip=0.5cm]{geometry}

% Die nächsten drei Felder bitte anpassen:
\newcommand{\Aufgabe}{Aufgabe 1: Blumenbeet} % Aufgabennummer und Aufgabennamen angeben
\newcommand{\TeamID}{00072}       % Team-ID aus dem PMS angeben
\newcommand{\TeamName}{SIGSEGV} % Team-Namen angeben
\newcommand{\Namen}{Philipp Rempe} % Namen der Bearbeiter/-innen dieser Aufgabe angeben
 
% Kopf- und Fußzeilen
\usepackage{scrlayer-scrpage, lastpage}
\setkomafont{pageheadfoot}{\large\textrm}
\lohead{\Aufgabe}
\rohead{Team-ID: \TeamID}
\cfoot*{\thepage{}/\pageref{LastPage}}

% Position des Titels
\usepackage{titling}
\setlength{\droptitle}{-1.0cm}

% Für mathematische Befehle und Symbole
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

% Für Bilder
\usepackage{graphicx}

\usepackage{tikz}
\usepackage{float}

% Für Algorithmen
\usepackage{algpseudocode}

% Für Quelltext
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\lstset{
  keywordstyle=\color{blue},commentstyle=\color{mygreen},
  stringstyle=\color{mymauve},rulecolor=\color{black},
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,numberstyle=\tiny\color{mygray},
  captionpos=b, % sets the caption-position to bottom
  keepspaces=true, % keeps spaces in text
  numbers=left, numbersep=5pt, showspaces=false,showstringspaces=true,
  showtabs=false, stepnumber=2, tabsize=2, title=\lstname
}
\lstdefinelanguage{JavaScript}{ % JavaScript ist als einzige Sprache noch nicht vordefiniert
  keywords={break, case, catch, continue, debugger, default, delete, do, else, finally, for, function, if, in, instanceof, new, return, switch, this, throw, try, typeof, var, void, while, with},
  morecomment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  morestring=[b]',
  morestring=[b]",
  sensitive=true
}

% Diese beiden Pakete müssen zuletzt geladen werden
%\usepackage{hyperref} % Anklickbare Links im Dokument
\usepackage{cleveref}

% Daten für die Titelseite
\title{\textbf{\Huge\Aufgabe}}
\author{\LARGE Team-ID: \LARGE \TeamID \\\\
	    \LARGE Team-Name: \LARGE \TeamName \\\\
	    \LARGE Bearbeiter/-innen dieser Aufgabe: \\ 
	    \LARGE \Namen\\\\}
\date{\LARGE\today}

\begin{document}
\lstset{language=Go}
\lstset{numbers=none}
\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\vspace{0.5cm}

\section{Lösungsidee}
Bei gegebner Anzahl an gewünschten Blumenfarben und einer Liste an Farbkombinationen, die bei Nebeneinanderliegen eine gegebene Punkzahl geben, soll ein Blumenbeet errechnet werden, bei dem eine maximale Punktzahl erreicht wird.
Das Blumenbeet kann eindimensional mit den folgenden Indizes beschrieben werden:
\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{tikzpicture}
    \draw (1.2,0) circle (0.5) node {0};
    \draw (0.6,-1) circle (0.5) node {1};
    \draw (1.8,-1) circle (0.5) node {2};
    \draw (0,-2) circle (0.5) node {3};
    \draw (1.2,-2) circle (0.5) node {4};
    \draw (2.4,-2) circle (0.5) node {5};
    \draw (0.6,-3) circle (0.5) node {6};
    \draw (1.8,-3) circle (0.5) node {7};
    \draw (1.2, -4) circle (0.5) node {8};
  \end{tikzpicture}
  \caption{Indexierung des Blumenbeets}
\end{figure}
Hierbei werden zu jeder Blume auch die Indizes ihrer Nachbarn gespeichert. Ein Lösungsalgorithmus könnte nun für jede Blume jeweils alle Farben durchprobieren und so alle möglichen Kombinationen ausprobieren. Bei n Farben würde dies aber $O(n)=n^9$ verschiedene Kombinationen bedueten und wäre somit ziemlich ineffizient (Jedoch mithilfe der vorgegebenen Anzahl an Farben verringerbar, da viele dieser Kombinationen diese Vorgabe nicht erfüllen würden). Diese Zahl lässt sich verringern, denn das Blumenbeet ist 4 Mal spiegelbar und hat in allen diesen Spiegelungen dieselbe Punktzahl. Das heißt der obige Algorithmus würde jede Kombination unnötigerweise 4 Mal in gespiegelten Variationen überprüfen.
\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{tikzpicture}
    \begin{scope}
      \node[draw, text width=3cm, align=center] at (1.2,1.2) {Grundform};
      \draw (1.2,0) circle (0.5) node {0};
      \draw (0.6,-1) circle (0.5) node {1};
      \draw (1.8,-1) circle (0.5) node {2};
      \draw (0,-2) circle (0.5) node {3};
      \draw (1.2,-2) circle (0.5) node {4};
      \draw (2.4,-2) circle (0.5) node {5};
      \draw (0.6,-3) circle (0.5) node {6};
      \draw (1.8,-3) circle (0.5) node {7};
      \draw (1.2, -4) circle (0.5) node {8};
    \end{scope}
    \begin{scope}[xshift=4cm]
      \node[draw, text width=3cm, align=center] at (1.2,1.2) {Vertikal gespiegelt};
      \draw (1.2,0) circle (0.5) node {0};
      \draw (0.6,-1) circle (0.5) node {2};
      \draw (1.8,-1) circle (0.5) node {1};
      \draw (0,-2) circle (0.5) node {5};
      \draw (1.2,-2) circle (0.5) node {4};
      \draw (2.4,-2) circle (0.5) node {3};
      \draw (0.6,-3) circle (0.5) node {7};
      \draw (1.8,-3) circle (0.5) node {6};
      \draw (1.2, -4) circle (0.5) node {8};
    \end{scope}
    \begin{scope}[xshift=8cm]
      \node[draw, text width=3cm, align=center] at (1.2,1.2) {Horizontal gespiegelt};
      \draw (1.2,0) circle (0.5) node {8};
      \draw (0.6,-1) circle (0.5) node {6};
      \draw (1.8,-1) circle (0.5) node {7};
      \draw (0,-2) circle (0.5) node {3};
      \draw (1.2,-2) circle (0.5) node {4};
      \draw (2.4,-2) circle (0.5) node {5};
      \draw (0.6,-3) circle (0.5) node {1};
      \draw (1.8,-3) circle (0.5) node {2};
      \draw (1.2, -4) circle (0.5) node {0};
    \end{scope}
    \begin{scope}[xshift=12cm]
      \node[draw, text width=3cm, align=center] at (1.2,1.2) {Horizontal und vertikal gespiegelt};
      \draw (1.2,0) circle (0.5) node {8};
      \draw (0.6,-1) circle (0.5) node {7};
      \draw (1.8,-1) circle (0.5) node {6};
      \draw (0,-2) circle (0.5) node {5};
      \draw (1.2,-2) circle (0.5) node {4};
      \draw (2.4,-2) circle (0.5) node {3};
      \draw (0.6,-3) circle (0.5) node {2};
      \draw (1.8,-3) circle (0.5) node {1};
      \draw (1.2, -4) circle (0.5) node {0};
    \end{scope}
  \end{tikzpicture}
  \caption{Spiegelungen des Blumenbeets}
\end{figure}
Um dies zu verhindern und somit die Komplexität zu vierteln müssen zwei Änderungen vorgenommen werden.\\
Geht man von einem Farbpool von \texttt{[blau, gelb, grün, orange]} aus, so dürfen wenn die erste Blume \texttt{Blumenbeet[0]} aktuell gelb ist in der letzten Blume \texttt{Blumenbeet[8]} nur die Farben \texttt{[gelb, grün, orange]} ``ausprobiert'' werden. Dadurch werden vertikale Spiegelungen eliminiert.\\
Dasselbe muss nun mit entweder Index 2 und 1 oder Index 6 und 7 geschehen. Wenn bei selbigem Farbpool hier z.B. \texttt{Blumenbeet[1]} grün ist, ist der Farbpool in \texttt{Blumenbeet[2]} auf \texttt{[grün, orange]} verringert. Dadurch werden horizontale Spiegelungen eliminiert.

\section{Umsetzung}
\subsection{Datenstrukturen}
\subsubsection{flowerbed}
Das Blumenbeet wird in einem \texttt{struct flowerbed} gespeichert, das einen Array aus flower-Strukturen enthält.
\begin{lstlisting}
type flowerbed struct {
	flowers [9]flower
}
\end{lstlisting}
\subsubsection{flower}
Mit der Struktur \texttt{flower} werden die einzelnen Blumen beschrieben. Es werden jeweils die Farbe der Blume als \texttt{string} und die Indizes der Nachbarblumen in einem int-slice gespeichert.
\begin{lstlisting}
type flower struct {
	color string
	neighbours []int
}
\end{lstlisting}
\subsubsection{preferences}
In \texttt{preferences} werden die Anzahl der Farben und ein slice der gewünschten Farbkombinationen gespeichert.
\begin{lstlisting}
type preferences struct {
	colors int
	combinations []combination
}
\end{lstlisting}
\subsubsection{combination}
Das struct \texttt{combination} spiegelt eine Farbkombination wieder, speichert also die zwei Farben und die mit ihnen verbundene Punktzahl.
\begin{lstlisting}
type combination struct {
	color1 string
	color2 string
	points int
}
\end{lstlisting}
\subsubsection{result}
Das Ergebnis wird letztendlich in einem struct \texttt{result} zurückgegeben. Dieses speichert ein \texttt{flowerbed} und dessen Punktzahl.
\begin{lstlisting}
type result struct {
	bed flowerbed
	points int
}
\end{lstlisting}

\subsection{createFlowerbed}
Die Funktion createFlowerbed dient als eine Art Konstruktor, erstellt also ein \texttt{flowerbed}, definiert deren Nachbarn und gibt dieses zurück.
\begin{lstlisting}
func createFlowerbed() flowerbed {
	var bed = flowerbed{}
	bed.flowers[0].neighbours = []int{1, 2}
	bed.flowers[1].neighbours = []int{0, 2, 3, 4}
	bed.flowers[2].neighbours = []int{0, 1, 4, 5}
	bed.flowers[3].neighbours = []int{1, 4, 6}
	bed.flowers[4].neighbours = []int{1, 2, 3, 5, 6, 7}
	bed.flowers[5].neighbours = []int{2, 4, 7}
	bed.flowers[6].neighbours = []int{3, 4, 7, 8}
	bed.flowers[7].neighbours = []int{5, 4, 6, 8}
	bed.flowers[8].neighbours = []int{6, 7}
	return bed
}
\end{lstlisting}
\subsection{parseFile}
Die Funktion \texttt{parseFile} wandelt eine als Parameter übergebene Datei in eine \texttt{preferences} Struktur um. Hierbei ist zu beachten, dass wenn eine Farbkombination eine Farbe beinhaltet, die sich nicht in dem in der Aufgabe vorgegebenen Farbool befindet (z.B. Hellblau), diese Kombination komplett ignoriert wird und eine Fehlermeldung ausgegeben wird.
\begin{lstlisting}
func parseFile(filename string) preferences {
	file, err := os.Open(filename)
	if err != nil {
		log.Fatalln("Can't open file", err.Error())
	}
	defer file.Close()

	prefs := preferences{}
	scanner := bufio.NewScanner(file)
	scanner.Scan()
	prefs.colors, _ = strconv.Atoi(scanner.Text()) // Anzahl der Farben
	scanner.Scan()
	n, _ := strconv.Atoi(scanner.Text()) // Anzahl der gegebenen Kombinationen
	for i := 0; i < n; i++ {
		scanner.Scan()
		buf := scanner.Text()
		x := strings.Split(buf, " ")
		if !contains(availableColors[:], x[0]) || !contains(availableColors[:], x[1]) {
			fmt.Errorf("Ignoring invalid combination: %v", buf)
			continue
		}
		var p combination
		p.color1 = x[0]
		p.color2 = x[1]
		p.points, _ = strconv.Atoi(x[2])

		prefs.combinations = append(prefs.combinations, p)
	}
	
	return prefs
}
\end{lstlisting}

\subsection{Points}
Das flowerbed-struct hat eine \texttt{Points} Methode, die die Gesamtpunktzahl in dem Blumenbeet zurückgibt. Sie Iteriert durch alle Blumen in dem Beet. Wenn die Blumenfarbe ``x'' ist, kann diese übersprungen werden. Ansonsten wird die Punktzahl dieser Blume dem Ergebnisbuffer \texttt{points} addiert.
\begin{lstlisting}
func (bed flowerbed) Points(prefs preferences) int {
	var points int
	for idx, flower := range bed.flowers {
		if flower.color[0] == 'x' {
			continue
		}
		points += flower.Points(prefs, bed, idx)
	}
	return points
}
\end{lstlisting}
Diese Methode errechnet die Punktzahl einer einzelnen Blume \texttt{flower}. Sie iteriert durch alle Nachbarn der Blume. Wenn der Index der Nachbarblume kleiner ist als der der Blume, wird dieser Nachbar übersprungen. So wird verhindert, dass jede Blumenkombination doppelt angerechnet wird. Wenn die Nachbarblume ``x'' ist wird diese auch übersprungen. Ansonsten werden alle in \texttt{prefs} gespeicherten Kombinationen nach einer passenden durchsucht, wenn diese gefunden wurde, wird \texttt{points} die Punktzahl dieser Kombination angerechnet. 
\begin{lstlisting}
func (fl flower) Points(prefs preferences, bed flowerbed, index int) int {
	var points int
	for _, neighbourIndex := range fl.neighbours {
		if neighbourIndex < index {
			continue
		}
		else if bed.flowers[neighbourIndex].color[0] == 'x' {
			continue
		}
		for _, p := range prefs.combinations {
			if p.Fits(fl, bed.flowers[neighbourIndex]) {
				points += p.points
			}
		}
	}
	return points
}
\end{lstlisting}
\subsection{findBestFlowerbed}
Da die eigentliche rekursive Lösungsfunktion \texttt{findBestFlowerbedHelper} viele Parameter benötigt, dient diese Funktion als benutzerfreundlichere Version. Als Paremeter benötigt sie lediglich ein struct \texttt{preferences} und gibt das beste gefundene \texttt{result} zurück.
Wenn die Anzahl der gewünschten Farben die der Farben in den Farbkombinationen überschreitet, wird dem Farbpool zusätlich eine ``Farbe'' \texttt{x} angehängt. Dies ist eine Optimierung, denn selbst wenn 3 weitere Farben benötigt werden, können diese für den Lösungsalgorithmus als eine Farbe behandelt werden, denn diese weiteren Farben werden die Punktanzahl nicht beeinflussen und sind somit nur ``Füller''. Jedes dieser x zählt im Blumenbeet dann als einzelne Farbe, d.h. zwei x im Blumenbeet eröhen die Anzahl der unterschiedlichen Farben um 2. Nach dem Aufruf des Lösungsalgorithmus werden diese x dann mit Farben aus dem in der Aufgabenstellung definierten Farbpool \texttt{availableColors} ersetzt, die noch nicht in dem Blumenbeet existierten. So wird die gewünschte Anzahl an individuellen Farben erreicht.
\begin{lstlisting}
func findBestFlowerbed(prefs preferences) result {
	uniqueColors := prefs.UniqueColors()
	fmt.Println(uniqueColors)
	if (prefs.colors-len(uniqueColors) > 0) {
		uniqueColors = append(uniqueColors, "x")
	}
	res := result{}
	bed := createFlowerbed()

	findBestFlowerbedHelper(bed, &res, uniqueColors, prefs.colors, prefs, 8)
	// Platzhalter x mit Farben ersetzen
	for i, f := range res.bed.flowers {
		if f.color == "x" {
			for _, c := range availableColors {
				if !contains(uniqueColors, c) {
					res.bed.flowers[i].color = c
					uniqueColors = append(uniqueColors, c)
					break;
				}
			}
		}
	}
	return res
}

\end{lstlisting}

\subsection{findBestCombinationHelper}
Der Funktionsheader des Lösungsalgorithmus sieht wie folgt aus:
\begin{lstlisting}
  func findBestFlowerbedHelper(currentFlowerbed flowerbed, best *result, colorPool []string,
                               requiredColorsLeft int, prefs preferences, index int)
\end{lstlisting}
In \texttt{currentFlowerbed} wird das aktuelle Blumenbeet gespeichert. Das struct \texttt{best} speichert das aktuell beste Ergebnis aufrufübergreifend. Das string-slice \texttt{colorPool} enthält die Farben, die zur Verfügung stehen. In \texttt{requiredColorsLeft} wird gespeichert, wieviele verschiedene Farben das aktuelle Blumenbeet noch benötigt, bis es die gewünschte Anzahl erreicht. In \texttt{prefs} werden die Farbwünsche übergeben und \texttt{index} beinhaltet den aktuellen index Blumenbeet, an dem gearbeitet wird. Dieser ist zu Beginn 8 und wird im Laufe verkleinert.

Wenn \texttt{requiredColorsLeft} kleiner ist als \texttt{index+1}, dann ist im Blumenbeet nicht mehr genug Platz frei, um die benötigte Anzahl an Farben abzudecken, wodurch dieses und alle daraus folgenden Blumenbeete ungültig wären.
\begin{lstlisting}
// Hier kann keine valide Kombination gefunden werden
if requiredColorsLeft > index+1 {
	return
}
\end{lstlisting}
Wenn \texttt{index == -1}, dann ist ein komplettes und valides Blumenbeet erreicht. Deshalb kann die Punktzahl des aktuellen Blumenbeets mit der des bis zu dem Zeitpunkt besten verglichen werden. Wenn die Punktzahl des aktuellen Blumenbeets größer ist, wird \texttt{best} überschrieben.
\begin{lstlisting}
// Basisfall, mit bestem Blumenbeet vergleichen
if index == -1 {
	pts := currentFlowerbed.Points(prefs)
	if pts > best.points {
		best.bed = currentFlowerbed
		best.points = pts
	}
	return
}
\end{lstlisting}
Um wie in der Lösungsidee beschrieben Spiegelungen und somit das vierfache überprüfen jeder Kombination zu vermeiden, wird bei index 0 und index 1 der Farbpool abhängig von der Farbe in index 8 beziehungsweise 2 eingeschränkt. Die variable \texttt{idx} gibt in der darauffolgenden Schleife den Startindex in \texttt{colorPool} an.
\begin{lstlisting}
// Optimierung: Spiegelungen ignorieren
var idx int
if index == 0 {
	for i, c := range colorPool {
		if currentFlowerbed.flowers[8].color == c {
			idx = i
			break
		}
	}
} else if index == 1 {
	for i, c := range colorPool {
		if currentFlowerbed.flowers[2].color == c {
			idx = i
			break
		}
	}
}
\end{lstlisting}
Wenn die aktuelle Farbe in \texttt{colorPool} noch nicht in dem Blumenbeet vorkommt, kann \texttt{requiredColorsLeft} für den nächsten Rekursionsaufruf um 1 verringert werden. Der aktuelle Index im Blumenbeet wird mit der aktuellen Farbe in \texttt{colorPool} überschrieben und diese Kopie des Blumenbeets an einen neuen Aufruf an \texttt{findBestFlowerbedHelper} mit verringertem \texttt{index} übergeben.
\begin{lstlisting}
for i := idx; i < len(colorPool); i++ {
	left := requiredColorsLeft
	if !contains(currentFlowerbed.Colors(), colorPool[i]) {
		left--
	}
	currentFlowerbed.flowers[index].color = colorPool[i]
	findBestFlowerbedHelper(currentFlowerbed, best, colorPool, left, prefs, index-1)
}
\end{lstlisting}
\section{Beispiele}
\subsection{blumen.txt}
\begin{lstlisting}[caption={blumen.txt}]
7
2
rot blau 3
rot tuerkis 2
\end{lstlisting}
Es soll ein Blumenbeet mit 7 verschiedenen Farben gefunden werden. Das bedeutet es werden 4 weitere Farben neben den gegebenen Farben benötigt. Diese werden in der folgenden Ausgabe in den Println calls aus der \texttt{findBestCombinationHelper} Funktion mit ``x'' angegeben. Die ``Best'' Ausgabe ist aus der Main-Funktion, dort wurden die ``x'' bereits von \texttt{findBestCombination} durch gültige Farben ersetzt.
\begin{lstlisting}[caption={Ausgabe bei Ausführung an blumen.txt}]
x x x x tuerkis blau rot rot rot 7
x x x x blau tuerkis rot rot rot 8
x x x x tuerkis rot blau rot rot 10
x x x x tuerkis blau blau rot rot 11
x x x x rot tuerkis blau rot rot 13
x x x x rot tuerkis blau blau rot 14
Best: gelb gruen orange rosa rot tuerkis blau blau rot 14
Time elapsed: 102.4412ms
\end{lstlisting}

\subsection{blumen1.txt}
\begin{lstlisting}[caption={blumen1.txt}]
2
2
rot tuerkis 3
gruen rot 1
\end{lstlisting}
Hier werden 2 Farben benötigt, es sind aber 3 verschiedene in der Farbpräferenzen gegeben. Der Algorithmus findet eine Kombination mit 36 Punkten und nutzt logischerweise die Kombination Rot-Türkis, da diese 3 Punkte gibt wärend die andere nur 1 Punkt gibt.
\begin{lstlisting}[caption={Ausgabe bei Ausführung an blumen1.txt}]
tuerkis rot rot rot rot rot rot rot rot 6
rot tuerkis rot rot rot rot rot rot rot 12
rot tuerkis tuerkis rot rot rot rot rot rot 18
rot tuerkis tuerkis tuerkis rot rot rot rot rot 21
tuerkis rot rot rot tuerkis rot rot rot rot 24
tuerkis rot rot tuerkis tuerkis rot rot rot rot 27
tuerkis rot rot tuerkis tuerkis tuerkis rot rot rot 30
rot tuerkis rot rot rot tuerkis tuerkis rot rot 33
rot tuerkis tuerkis rot rot rot tuerkis tuerkis rot 36
Best: rot tuerkis tuerkis rot rot rot tuerkis tuerkis rot 36
Time elapsed: 59.3755ms
\end{lstlisting}

\subsection{blumen2.txt}
\begin{lstlisting}[caption={blumen2.txt}]
3
2
hellblau rot 3
rot gruen 1
\end{lstlisting}
Hier werden 3 Farben benötigt und es sind auch 3 Farben gegeben. Die Farbe Hellblau ist jedoch ungültig, weshalb die Kombination Hellblau-Rot ignoriert wird. Deshalb wird eine weitere Füllfarbe ``x'' benötigt.
\begin{lstlisting}[caption={Ausgabe bei Ausführung an blumen2.txt}]
x gruen rot rot rot rot rot rot rot 3
x gruen gruen rot rot rot rot rot rot 4
x gruen gruen gruen rot rot rot rot rot 5
x rot rot rot gruen rot rot rot rot 6
x gruen rot rot gruen rot rot rot rot 7
x gruen rot rot gruen gruen rot rot rot 8
x gruen rot rot gruen rot gruen rot rot 9
x gruen rot rot rot gruen gruen rot rot 10
Best: blau gruen rot rot rot gruen gruen rot rot 10
Time elapsed: 24.9786ms
\end{lstlisting}

\subsection{blumen3.txt}
\begin{lstlisting}[caption={blumen3.txt}]
7
2
rot tuerkis 3
gruen rot 1
\end{lstlisting}
Es werden 7 Farben benötigt und 3 gegeben, deshalb werden wie in \texttt{blumen.txt} 4 Füllfarben eingesetzt.
\begin{lstlisting}[caption={Ausgabe bei Ausführung an blumen3.txt}]
x x x x gruen tuerkis rot rot rot 5
x x x x tuerkis gruen rot rot rot 7
x x x x gruen rot tuerkis rot rot 8
x x x x gruen tuerkis tuerkis rot rot 10
x x x x rot gruen tuerkis rot rot 11
x x x x rot gruen tuerkis tuerkis rot 13
Best: blau gelb orange rosa rot gruen tuerkis tuerkis rot 13
Time elapsed: 143.8796ms
\end{lstlisting}

\subsection{blumen4.txt}
\begin{lstlisting}[caption={blumen4.txt}]
7
6
rot tuerkis 3
gruen rot 1
rot rosa 3
blau rosa 2
gelb orange 1
gruen orange 1
\end{lstlisting}
Es werden 7 Farben benötigt und 7 verschiedene Farben in der Kombinationen gegeben. Deshalb werden keine Füllfarben verwendet.
\begin{lstlisting}[caption={Ausgabe bei Ausführung an blumen4.txt}]
orange gelb blau rosa gruen tuerkis rot rot rot 9
gelb orange blau rosa gruen tuerkis rot rot rot 10
orange gelb blau gruen rosa tuerkis rot rot rot 13
gelb orange blau gruen rosa tuerkis rot rot rot 14
blau orange rosa gelb gruen rot tuerkis rot rot 15
gelb orange blau gruen rosa rot tuerkis rot rot 16
orange gelb gruen blau rosa rot tuerkis rot rot 17
orange gelb blau rot rosa gruen tuerkis rot rot 19
gelb orange blau gruen rot rosa tuerkis rot rot 20
blau gelb rosa orange rot rot gruen tuerkis rot 21
gelb orange rosa gruen rot blau tuerkis rosa rot 22
Best: gelb orange rosa gruen rot blau tuerkis rosa rot 22
Time elapsed: 4.5366533s
\end{lstlisting}

\subsection{blumen5.txt}
\begin{lstlisting}[caption={blumen5.txt}]
7
7
rot tuerkis 3
rot gruen 1
rot rosa 3
blau rosa 2
gelb orange 1
gruen orange 1
blau tuerkis 2
\end{lstlisting}
Es werden 7 Farben benötigt und auch 7 verschiedene Farben gegeben.
\begin{lstlisting}[caption={Ausgabe bei Ausführung an blumen5.txt}]
orange gelb blau rosa gruen tuerkis rot rot rot 11
gelb orange blau rosa gruen tuerkis rot rot rot 12
orange gelb blau gruen rosa tuerkis rot rot rot 15
gelb orange blau gruen rosa tuerkis rot rot rot 16
orange gelb gruen blau rosa rot tuerkis rot rot 19
gelb orange blau gruen rot rosa tuerkis rot rot 20
orange gelb rosa gruen rot blau tuerkis tuerkis rot 21
gelb orange rosa gruen rot blau tuerkis tuerkis rot 22
Best: gelb orange rosa gruen rot blau tuerkis tuerkis rot 22
Time elapsed: 4.7941984s
\end{lstlisting}
\section{Quellcode}
\lstinputlisting[numbers=left]{main.go}

\end{document}
